const questions = [
  {
    question: "Как создать переменную в Python?",
    answer: "variable = 5",
    options: [
      "variable = 5",
      "new variable = 5",
      "create variable 5",
      "var 5 = variable",
      "5 = variable"
    ]
  },
  {
    question: "Какой оператор используется для выполнения целочисленного деления?",
    answer: "//",
    options: [
      "/",
      "//",
      "%",
      "*",
      "**"
    ]
  },
  {
    question: "Как вывести текст на экран в Python?",
    answer: 'print("Hello, World!")',
    options: [
      'echo("Hello, World!")',
      'display("Hello, World!")',
      'print("Hello, World!")',
      'console.log("Hello, World!")',
      'show("Hello, World!")'
    ]
  },
  {
    question: "Как проверить, является ли число четным в Python?",
    answer: "if num % 2 == 0:",
    options: [
      "if num % 2 == 0:",
      "if num / 2 == 0:",
      "if num % 2 != 0:",
      "if num % 2 = 0:",
      "if num / 2 != 0:"
    ]
  },
  {
    question: "Какой тип данных используется для хранения последовательности символов в Python?",
    answer: "string",
    options: [
      "int",
      "char",
      "string",
      "list",
      "sequence"
    ]
  },
  {
    question: "Как получить длину строки в Python?",
    answer: "len(string)",
    options: [
      "len(string)",
      "length(string)",
      "string.length()",
      "size(string)",
      "count(string)"
    ]
  },
  {
    question: "Как создать список (list) в Python?",
    answer: "list = [1, 2, 3]",
    options: [
      "list = {1, 2, 3}",
      "list = [1, 2, 3]",
      "list = (1, 2, 3)",
      'list = "1, 2, 3"',
      "list(1, 2, 3)"
    ]
  },
  {
    question: "Как получить последний элемент списка в Python?",
    answer: "list[-1]",
    options: [
      "list.last()",
      "list[-1]",
      "last(list)",
      "list.get(-1)",
      "list.tail()"
    ]
  },
  {
    question: "Как объединить два списка в Python?",
    answer: "list1 + list2",
    options: [
      "list1 + list2",
      "merge(list1, list2)",
      "combine(list1, list2)",
      "list1.merge(list2)",
      "concatenate(list1, list2)"
    ]
  },
  {
    question: "Какой цикл используется для перебора элементов в списке?",
    answer: "for x in list:",
    options: [
      "for x in list:",
      "while x in list:",
      "repeat x in list:",
      "foreach x in list:",
      "iterate x in list:"
    ]
  },
  {
    question: "Как получить ввод от пользователя в Python?",
    answer: "input()",
    options: [
      "input()",
      "get_input()",
      "user_input()",
      "receive_input()",
      "read_input()"
    ]
  },
  {
    question: "Как объявить функцию в Python?",
    answer: "def function_name():",
    options: [
      "def function_name():",
      "function function_name():",
      "define function_name():",
      "func function_name():",
      "create function_name():"
    ]
  },
  {
    question: "Каким образом можно проверить, присутствует ли элемент в списке?",
    answer: "element in list",
    options: [
      "element in list",
      "list.has(element)",
      "list.contains(element)",
      "find(element, list)",
      "check(element, list)"
    ]
  },
  {
    question: "Как завершить выполнение программы в Python?",
    answer: "exit()",
    options: [
      "end()",
      "finish()",
      "exit()",
      "break()",
      "stop()"
    ]
  },
  {
    question: "Как создать условие, чтобы выполнить блок кода только в случае, если два условия истинны?",
    answer: "if x == True and y == True:",
    options: [
      "if x == True and y == True:",
      "if x == True & y == True:",
      "if x == True or y == True:",
      "if x == True | y == True:"
      
    ]
  },
];
